# 模型描述

模型采用xgboost进行训练，支持配置训练时间窗口。

本模型仅适用于城市活动页排序模型。

## 模型训练
进入xgboost_ranking目录，执行如下指令进行训练数据获取与模型训练。

其中cur_date为训练数据最后一天，days_num为数据时间窗口。
```
python train.py --cur_date '2021-01-20' --days_num 25
```
注：训练集时间加载时间较长，因此每次训练数据加载完后，会保存一份到s3上以便于后期模型性能测试。

## 模型测试
见predict.py
## 其它

1.非在线类型特征（如用户画像，商品画像），通过与线上推数据代码(push_feature_to_s3.py)逻辑一致来保证线上线下数据一致。

2.在线获取型特征（目前只有类别型特征，如platform,language），通过与线上数据采用相同的映射关系保证线上线下数据一致。